文匯報：前線醫護壓力「爆煲」 輸入專才不可避免

近期冬季流感盛行，公立醫院人滿為患，前線醫護超負荷工作，護士、醫生相繼舉辦集會，向當局表達不滿。醫管局回應醫護訴求，找來一眾藝人拍片為前線人員加油打氣。前線醫護工作壓力「爆煲」，根本原因在於人手不足，要解決這個核心問題，在保障本地醫護利益、保證質素的前提下，適當輸入外地醫護人才事在必行、不可迴避，唯有如此才能滿足本港增長迅速的醫療需求，減輕前線醫護工作壓力，避免醫護服務素質下降。本港醫護界應該平衡業界和市民利益，對輸入外地醫護人才持開放態度。

公立醫院內科病房在冬季流感期間頻頻「迫爆」，護士協會早前就此進行調查，發現早午更的護士病人比例為1比11，而夜更內科/老人科達1比27，比例跟往年相若，說明護士人手不足並非今年才出現，已是長年如此。前線醫護人員盡職盡責，日以繼夜照顧病人，市民和社會各界由衷敬佩；但醫護人員長期超負荷工作的問題實在應該解決，當局不僅需要為醫護加油打氣，更要找到問題癥結所在，扭轉這種不正常狀況。

現時護士與病人比例的國際標準是1:6，本港若要達到此標準，當局需要立即增聘數以千計的護士。有機構估計，本港若要追近發達國家的醫護和病人比例，推算欠2.46萬名醫生和護士，其中公營體系尚欠1.05萬人。政府負責檢視醫療人手的督導委員會2017年發表報告，推算本港醫護人手短缺情況持續，預計到2030年將欠缺2,600名醫護人員。但本港醫生和護士培訓分別至少需6年和3年，培訓專科醫生更長達13年。本港人口老化加速，對醫療的需求越來越大，靠本地培訓醫護人才彌補人手不足，遠水救不了近火，必須馬上開始思考和討論解決方法。

為解決醫護人手不足的問題，政府督導委員會曾提出10項建議，其中就包括吸引非本地培訓的醫療專業人員。醫管局亦提出過引入外地醫生免試在公院執業。但有關建議，一次次遭到本港醫護組織的強烈反對，聲言擔心政府降低門檻輸入外地醫護人才，會削弱本港醫療服務質素，損害市民利益。

醫護人手不足是很多國家和地區面對的問題，新加坡、英國應對醫護人手不足，一早對外援招手。放寬非本地醫科生來港執業的限制，亦有先例可援，回歸前本港容許英聯邦國家的醫科生，免試在港執業；內地受訓醫生則可由醫務衛生署准予有限度註冊。只是回歸後取消了免試的安排，外地醫生來港執業越來越少，多年來只有極少數外地醫護人才成功來港工作，且受到諸多限制。

本港聘請海外醫護人才阻礙重重，本港醫護人手不足的問題日益突出，前線醫護人員長期高壓力下工作，難有充足休息，身心俱疲，不僅怨聲載道，更容易造成醫療事故，導致前線醫護人員、本港公立醫院、市民「三輸」。

醫護人手不足迫在眉睫，只要做好監管、保證質素，同時保障本港醫護人員利益，有秩序逐步開放外地醫護人才來港執業，特別是在公立醫院執業，是緩解公立醫院人手不足最有效、最快捷的途徑。本港醫療團體應以醫者仁心，以市民福祉為重，亦從減輕自身工作壓力的角度出發，客觀理性對待輸入外地醫護人才的問題。

支那黨報放風了

屌你老母又想換血

屌你地成日話唔夠人 工作量大
咁咪引入外勞囉
又唔撚比呀？

得，不過唔要中國嚟嘅

搵啲外勞醫你啲賤種就岩

反對殖民者殖民香港，好合理

話引就引咩，就算比佢地過到個試，用咩語言溝通都成問題。

終於講左出口

緊係用中國國家通用語言

滿清官話

監囉，人又唔喺香港

根本就係故意整到前線爆煲

一日150件落黎，變相增加醫療負擔，
跟住又借d意引埋班大陸所謂醫護人員落黎，
班"專才"又唔知會帶幾多件親戚黎香港，死循環
佢估我地唔知大陸醫療行業風氣有幾差咩，真係畀佢咁做香港玩完
以後可能睇個醫生都要帶定利是去

每日增加150個老人
醫護數目點追到

成日陰謀論
人口老化呀 仆街

佢老母啦 我當引入埋專才 之後咪又話無醫院 唔夠地 要借用埋大陸土地甚至大陸醫院

有心製造個問題出黎再比個大陸既solution做救世主 實際唔係咁撚多人落黎根本就無問題

專才醫生：
這兒是香港，當然說普通話！你不會的話就不要看病了！

咁攪法，分分鐘我上去讀醫科大學都有得返黎揸幾皮野一個月喎

我當唔計大陸人 淨係講人口老化你咪加醫護學位 加HA資源 啲人唔係忽然變老架 有數計架 班垃圾政府咁多年做過乜9 走去起橋起樓 由得啲老人死 病 覆個疹都排一年 死撚曬佢啦

先用人口政策製造問題（醫療人手不足）

再提出引入外勞（換血）製造解決問題假象

去到臨界點就會局要

中國人如果知道你要拆左佢個屋頂會果斷say no，如果同佢講拆窗就會妥協

所以得出下一步係會踩醫界條底線

佢出口就證明想引入大陸醫護係中央政策黎啦 拿，香港醫護，睇到你的敵人未呀